<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<item><pubDate>Fri, 13 Feb 2015 10:04:17 +0100</pubDate><title><![CDATA[Case 1 - Opzet/draaien van omgeving]]></title><url><![CDATA[case1-opzetten-omgeving]]></url><meta><![CDATA[]]></meta><metad><![CDATA[]]></metad><menu><![CDATA[Case 1 - Opzet van omgeving]]></menu><menuOrder><![CDATA[1]]></menuOrder><menuStatus><![CDATA[Y]]></menuStatus><template><![CDATA[template.php]]></template><parent><![CDATA[]]></parent><content><![CDATA[&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;Omschrijving&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Zojuist is verteld hoe de Todo-applicatie eruit ziet. Middels deze applicatie zul je alle cases in deze training gaan uitwerken.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Het doel van deze opdracht is te wennen aan de ontwikkelomgeving waarmee de cases ontwikkeld gaan worden. Na deze opdracht weet je hoe je bestanden kunt bewerken in de ontwikkelomgeving en weet je hoe je de webserver start waarmee je de opdrachtsources in je browser kunt laden. Tevens weet je hoe je de Todo applicatie benaderd.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Deze training kun je zowel onder windows (Opdracht 1 - Windows variant) als onder een virtual machine uitvoeren (Opdracht 1 - VM variant) uitvoeren. Kies de opdracht voor de variant die je wilt gebruiken, ga daarna verder met opdracht 2 van deze case.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Opdracht 1 - Virtual machine variant&lt;/h2&gt;
&lt;h3&gt;Stap 1&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Zorg ervoor dat VirtualBox geïnstalleerd is. Download deze als je deze nog niet hebt van de website: &lt;a href=&quot;https://www.virtualbox.org/&quot;&gt;https://www.virtualbox.org/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Als je VirtualBox hebt geopend, maak dan een nieuwe virtual machine aan. Gebruik in de wizard onderstaande waardes:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
	&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Name&lt;/strong&gt;: Javascript training&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Type&lt;/strong&gt;: Linux&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Version&lt;/strong&gt;: Ubuntu&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Memory size&lt;/strong&gt;: 1024MB&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Use an existing virtual hard drive file&lt;/strong&gt;: gebruik de file die tijdens de training wordt aangereikt.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Als de machine is aangemaakt, gebruik dan de settings om onderstaande waardes te configureren:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
	&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Display&lt;/strong&gt;: Opties 3D video acceleration en 2D video acceleration dienen allebei &lt;strong&gt;uit&lt;/strong&gt; te staan.&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Network&lt;/strong&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;br /&gt;
		&lt;em&gt;Attached to: Bridged Adapter&lt;br /&gt;
		Name: de enige die er staat, anders even vragen welke je moet kiezen&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Start de virtual machine op. Als het goed is kom je in een Linux desktop omgeving terecht.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Stap 2&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Eerst dient de proxy geconfigureerd te worden.&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
	&lt;li&gt;Open de terminal die op je desktop staat.&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;Voer het commando sudo cntlm -u &amp;lt;userid&amp;gt;@ww930 -H uit. Vervang hierbij het userid door je eigen A/NL-nummer. Het sudo wachtwoord is &quot;demo&quot;. Het wachtwoord dat je vervolgens in moet voeren is je Atos windows wachtwoord.&amp;nbsp;&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;Kopieer de hash regel die begint met PassNTLMv2&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;Voer het commando sudo mousepad /etc/cntlm.conf uit.&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;In de editor die zich nu opent moet je twee regels aanpassen. Waar nu &amp;lt;username&amp;gt; staat dien je je eigen A/NL-nummer in te vullen. Waar nu &amp;lt;passhash&amp;gt; staat dien je de in stap 3 gekopieerde password hash te plakken. Sla het bestand op en sluit de editor vervolgens af.&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;Voer het commando sudo service cntlm restart uit.&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;Open de browser en controleer of je op het internet komt (hint: probeer www.google.nl)&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Op de desktop staat een icoon genaamd &quot;WebStorm&quot;, dit is de ontwikkelomgeving die we voor de training gebruiken. Start &quot;Webstorm&quot; op.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;&lt;em&gt;Opdracht 1 - Windows variant (standaard Atos laptop)&lt;/em&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;webstorm (view toolbar), firebug, nodejs&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Stap 1 - Aanmaken WebStorm project&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;project -&amp;gt; module -&amp;gt; aanmaken opdrachten en server directory&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;data/uploads/server.zip&quot;&gt;Download het bestand server.zip&lt;/a&gt;. Deze gaan we nu in de eerder gemaakte server directory uitpakken. Open hiervoor middels het &quot;map&quot; icoontje in de balk onderaan in het scherm de file browser. Navigeer naar Downloads, als het goed is zie je hier de server.zip.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kopieer deze zip file naar de directory &quot;WebstormProjects/javascript_training/server&quot;. Klik hierna met de rechter muisknop op de zip file en kies voor &quot;Extract here&quot;. Als je nu teruggaat naar WebStorm zie je in de &quot;server&quot; folder de zojuist uitgepakte rest-api map verschijnen.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Stap 2 - Configureren NodeJS&lt;/h3&gt;
&lt;ol&gt;
	&lt;li&gt;Klik in webstorm in de toolbar op het lege dropdown menu. Er verschijnt een knop met de tekst &quot;Edit configurations...&quot;. Klik hierop.&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;Klik in het scherm dat nu verschijnt op de groene plus knop linksboven en kies voor de optie &quot;Node.js&quot;&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;Kies als &quot;Node interpreter...&quot; de node executable die je eerder hebt gedownload. Gebruik de &quot;...&quot; knop om te navigeren.&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;Kies als &quot;Working directory&quot; de directory waar het server.js bestand staat dat je eerder hebt uitgepakt van de server.zip. Dit is de &quot;rest-api&quot; directory. Deze staat in de WebstormProjects directory, gebruik de &quot;...&quot; om te navigeren.&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;Kies als &quot;JavaScript file&quot; het bestand server.js onder de directory rest-api van de server.zip die je eerder hebt uitgepakt. Gebruik de &quot;...&quot; knop om te navigeren.&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;Klik onderaan op OK en ga verder met opdracht 2.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2&gt;Opdracht 2 - Gebruiken WebStorm&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;data/uploads/case1.zip&quot;&gt;Download de source&lt;/a&gt; voor deze opdracht&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Links zie je alle project files staan. Hier staat nu een &quot;server&quot; directory en een lege &quot;opdrachten&quot; directory, hieraan voegen we per opdracht de sources toe.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kopieer deze zip file naar de directory &quot;WebstormProjects/javascript_training/opdrachten&quot;. Klik hierna met de rechter muisknop op de zip file en kies voor &quot;Extract here&quot;. Als je nu teruggaat naar WebStorm zie je in de &quot;opdrachten&quot; folder de zojuist uitgepakte sources van deze case erbij staan.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Als webserver gebruiken we NodeJS, deze verzorgt de mogelijkheden om de opdrachten in je browser te laden. Tijdens de cursus hoef je aan de serverkant niets te doen, echter dien je wel de server te kunnen starten en stoppen.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Stap 1&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Bovenin WebStorm naast de tekst &quot;NodeJS Server&quot; staan een &quot;Run&quot; en een&amp;nbsp; &quot;Debug&quot; knop. Gebruik de &quot;Run&quot; knop om de server op te starten.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Stap 2&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;De NodeJS server draait op poort 8000. De pagina dat je moet laden is &quot;/opdrachten/case1/template.html&quot;. Als je deze stap succesvol uitvoert, verschijnt er een pagina waarop een gebruikerselectie is te maken in je browser. Gedurende deze cursus kun je middels het casenummer in de url te veranderen steeds de volgende case in de browser laden.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Stap 3&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Open in WebStorm het bestand &quot;opdrachten/case1/template.html&quot;. Zoek de &quot;select&quot; met als id &quot;gebruikersdropdown&quot; en voeg hier je eigen naam aan toe, op de manier zoals er nu reeds 3 namen staan. Reload de client die je in stap 3 in je browser hebt geladen. Als het goed is zie je in de dropdown nu de door jouw toegevoegde gebruikersnaam staan.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Je hebt waarschijnlijk gemerkt dat je niet de NodeJS server hebt hoeven restarten, of in WebStorm het bestand hebt moeten opslaan. Voor aanpassingen die je gedurende deze training doet zijn beide zaken niet nodig. NodeJS zorgt ervoor dat altijd de actuele bestanden van het filesystem worden geladen en WebStorm zorgt dat na het editen van files meteen een &quot;auto-save&quot; wordt uitgevoerd.&lt;/p&gt;
]]></content><private><![CDATA[]]></private><author><![CDATA[jsadmin]]></author></item>
