<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<item><pubDate>Thu, 27 Feb 2014 16:58:21 +0100</pubDate><title><![CDATA[Case 5 - Advanced dom manipulatie]]></title><url><![CDATA[case2-selectors-1]]></url><meta><![CDATA[]]></meta><metad><![CDATA[]]></metad><menu><![CDATA[Case 5 - Advanced dom manipulatie]]></menu><menuOrder><![CDATA[9]]></menuOrder><menuStatus><![CDATA[Y]]></menuStatus><template><![CDATA[template.php]]></template><parent><![CDATA[]]></parent><content><![CDATA[&lt;h2&gt;Source&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;data/uploads/case5.zip&quot;&gt;Download de source&lt;/a&gt; voor deze opdracht om te beginnen met de case. Pak de zip file uit zoals je in case 1 hebt geleerd. Als het goed is zie je nu in WebStorm onder de folder &quot;opdrachten&quot; de sources van case 5 staan.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Omschrijving&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Zojuist is verteld hoe je DOM manipulatie kunt uitvoeren aan de hand van JQuery en JQuery UI. Doel van deze opdracht is om met JQuery dom elementen aan te passen en te verplaatsen. Ook zullen er wat kleine verwijzingen terug komen van de vorige opdrachten.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Voer voor het uitvoeren van de opdracht het de commando&#039;s &quot;npm install&quot; en &quot;grunt watch&quot; uit. Zorg ervoor dat er gedurende de opdracht geen fouten van grunt op de console verschijnen. Je mag ook, i.p.v. het commando &quot;grunt watch&quot; na het uitvoeren van de opdrachten het &quot;grunt&quot; commando draaien, ook hierbij geldt, zorg ervoor dat grunt geen fouten aangeeft.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Opdracht 1 - JQuery drag &amp;amp; drop&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Open in je browser de URL &quot;http://localhost:8000/opdrachten/case5/template-opdracht-1.html&quot; om de eerste case te laden. Je ziet de todo lijst van de applicatie voor je. In deze todolijst staan 3 todo&#039;s met 3 verschillende titels.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Open in WebStorm het bestand &quot;opdrachten/case5/js/todoView-opdracht-1.js&quot;. De de opdracht is om te zorgen dat de Todo&#039;s kunnen wat hun titels zegt.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
	&lt;li&gt;1. Drag me: Deze mag overal naartoe te slepen zijn&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;2. Can&#039;t be Dragged: Deze mag niet te slepen zijn&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;3. Can&#039;t get out of todolijst: Deze mag te slepen zijn maar niet uit de lijst met todo&#039;s&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;De Todo die gedragged kan worden moet worden moet ook gedropt kunnen worden op de gebruikers lijst. Om te bewijzen dat dit gelukt is zal er in een log in de console moeten komen met de naam waar je de Todo op hebt gedropped. Gebruik het bestand &quot;template.html&quot; om de nodige attributen/id&#039;s te gebruiken of toe tevoegen om de opdracht te voltooien.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Let op&lt;/strong&gt; er zullen errors komen in de console zodra je JQuery gaat gebruiken. Deze fout zul je eerst moeten oplossen op verder te gaan. De JQuery die wordt ingeladen in de &quot;template.html&quot; verwijst naar het juiste pad maar er zit nog express een fout in.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Zorg ervoor dat je na het oplossen van een todo, in je browser de pagina refreshed en controleert of het resultaat is wat je verwacht had. Mochten er dingen niet werken, dan kom je hier tevens zo snel mogelijk achter en kun je dit meteen oplossen.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Opdracht 2 - Extra opdracht&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Open in je browser de URL &quot;http://localhost:8000/opdrachten/case5/template-opdracht-2.html&quot; om de tweede case te laden. Je ziet de todo lijst van de applicatie voor je.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Open in WebStorm het bestand &quot;opdrachten/case5/js/todoView-opdracht-2.js&quot;. De bedoeling van deze opdracht is om nieuwe Todo&#039;s toe te voegen aan de Todolijst. Ook zullen alle todo&#039;s draggable moeten zijn en gedropt kunnen worden op de namen in de gebruikerst lijst.&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
	&lt;li&gt;Maak een instance methode aan die ervoor gaat zorgen dat als je op toevoegen clickt er een nieuwe todo bij komt. Deze nieuwe todo moet de titel Nieuwe todo krijgen en met een created datum van Vandaag. Om een kleurtje te geven aan de todo maak je gebruik van de style class high, medium of low (maakt voor de opdracht niet uit welke kleur hij krijgt).&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;Maak een instance methode die ervoor zorgt dat alle Todo&#039;s in de lijst draggable worden. De todo&#039;s mogen niet fisiek verplaatst worden. Dus na het slepen van een todo moet hij gewoon terug gaan naar zijn oorspronkelijke positie.&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;Maak een instance methode die ervoor zorgt dat de todo&#039;s op de gebruikers gedropt kunnen worden. Bewijs het met een console log met de naam van de gebruiker waar hij op is gedropt.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
]]></content><private><![CDATA[]]></private><author><![CDATA[jsadmin]]></author></item>
