<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<item>
    <pubDate>Fri, 22 Nov 2013 16:08:58 +0100</pubDate>
    <title><![CDATA[Case 5 - Dom manipulatie]]></title>
    <url><![CDATA[case2-selectors-1]]></url>
    <meta><![CDATA[]]></meta>
    <metad><![CDATA[]]></metad>
    <menu><![CDATA[Case 5 - Dom manipulatie]]></menu>
    <menuOrder><![CDATA[6]]></menuOrder>
    <menuStatus><![CDATA[Y]]></menuStatus>
    <template><![CDATA[template.php]]></template>
    <parent><![CDATA[]]></parent>
    <content><![CDATA[&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;Source&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;data/uploads/case2.zip&quot;&gt;Download de source&lt;/a&gt; voor deze opdracht om te beginnen met de case. Pak de zip file uit zoals je in case 1 hebt geleerd. Als het goed is zie je nu in WebStorm onder de folder &quot;opdrachten&quot; de sources van case 2 staan.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;Omschrijving&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Zojuist is verteld hoe je middels selectors elementen uit de DOM kunt selecteren om ze vervolgens te kunnen bewerken. Het doel van deze opdracht is te leren hoe de selectors werken en hoe op een pagina op verschillende manieren DOM elementen zijn te selecteren. Tevens leer je in deze opdrachten hoe je over geselecteerde DOM elementen itereert en hoe je hier basic operaties op uitvoert (tekst aanpassen en verwijderen).&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;&lt;em&gt;Opdracht 1 - Queryen DOM Elementen&lt;/em&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Open in je browser de URL &quot;http://localhost:8000/opdrachten/case2/template.html&quot; om de tweede case te laden. Je ziet het gebruikersselectiescherm van de applicatie voor je.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Open in WebStorm het bestand &quot;opdrachten/case2/todoapp.js&quot;. Zorg ervoor dat je voor deze opdracht alle TODO&#039;s met het commentaar &quot;TODO-OPDRACHT-1&quot; wegwerkt/oplost. Bij sommige stukken staat uitgecommentarieerde code, de bedoeling is dat aan het eind van deze opdracht er geen uitgecommentarieerde code meer aanwezig is (hint: dit betekend niet dat je de uitgecommentarieerde code moet verwijderen).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gebruik het bestand &quot;template.html&quot; om te kijken welke attributen/id&#039;s en CSS-classes er allemaal op de DOM elementen gezet zijn. A.d.v. hiervan kun je de opdracht oplossen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Zorg ervoor dat je na het oplossen van een todo, in je browser de pagina refreshed en controleert of het resultaat is wat je verwacht had. Mochten er dingen niet werken, dan kom je hier tevens zo snel mogelijk achter en kun je dit meteen oplossen.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Opdracht 2 - Extra opdracht&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Mocht je tijd overhebben na het maken van opdracht 1, dan kun je je middels deze extra opdracht verdiepen in andere selectors en andere mogelijkheden om over DOM elementen heen te itereren. Zorg ervoor dat je voor deze opdracht alle TODO&#039;s met het commentaar &quot;TODO-OPDRACHT-2&quot; wegwerkt/oplost.&lt;/p&gt;
]]></content>
    <private><![CDATA[]]></private>
    <author><![CDATA[jsadmin]]></author>
</item>
